日本高中生網購鈾提煉出售

日本警視廳表示，東京小金井市1名17歲男高中生，於網路上購買鈾並疑似提煉成黃色粉末出售，目前已依違反「核子反應爐管制法」和「毒物及有害物質取締法」等罪嫌送辦。

據《NHK》報導，除了高中生之外，另有長野縣24歲男子和茨城縣6 1歲男子都購買了鈾，日本核子管制委員會於11月查覺有異，警方隨即前往3人家中並順利搜出鈾，幸好其輻射相當微量，對人體不會造成任何傷害。

被移送法辦的3人都是化學愛好者，高中生更強調自己只是想要收藏而已，但警方發現高中生疑似向海外賣家購入鈾後，再將鈾礦研製成黃色粉末放到拍賣網站上試圖出售。

鈾是一種放射性物質，可以用作核武器的原料，將天然鈾礦除去雜質進行濃縮純化的產物稱為「黃餅」。不過，高中生研製物質的純度和「黃餅」相去甚遠。

日本「核子反應爐管制法」規定，未經核子管制委員會的許可，出售鈾或購買鈾都是違法的，最高可處1年有期徒刑或100萬日元罰款（約新台幣28萬元）。

炸佢老母西

sheldon

鈾238

核彈都唔割

用手fing ?

諗起上年個日本妹寫咗幾行JAVASCRIPT搞到人地熄唔到BROWSER比人拉撚咗

高中生